連登憤青提倡"不在港消費", 真係得啖笑

有憤青之前主張不讓座不捐血, 依啲主張係咪理性我唔評論, 但最少係做到嘅.

而家佢地講話要不在港消費, 就真係得啖笑. 唔講咁遠, 你上連登, 要上網, 用邊間供應商都係要交錢啦. 落街食飯, 又係要使錢. 除非有咁諗法嘅憤青飲水就飽, 靠光合作用就可以生存落去.

要譁眾取寵, 都麻煩搵啲做到嘅嘢嚟講, 唔好丟人現眼啦, 唔該.

不在港消費咁去邊到消費?

邊個post?

不在港消費
連登d 死寒酸窮撚唔在港消費 唔通去歐洲日本消費咩

我諗不在港消費
應該係指你講果d?

佢意思係移民？

你就真係得啖笑

閒錢唔俾你賺有乜難? 咁都唔明係你on99

閒錢佔你平時消費幾多? 你一百蚊有三十蚊閒錢使, 七十蚊必要開支, 你唔使果三十蚊, 會餓得死啲大公司大機構?

通常有錢都唔會上黎9up

我理撚得你有幾多閒錢 總之就唔俾你D撚屌狗鋪賺 吹B呀

寒酸窮撚學人攪呢d 你咪日日食空氣囉
會成功的 加油

樓主做零售業

你閱讀理解攞U?

樓主講野有point
講得好

邊撚個有講？
定係你ff依到有人咁講？

屌睇到個post
但似乎冇乜人認同喎

咁撚樣又計落連登仔數，咁似d打手做法嘅

佢地個logic 係 - 我洗少左錢，你今次仲唔仆街

大家都是中國人
沒有我們高登憤青消費你們港豬就玩完了

我真係除經常開支之外，幾乎所有吃喝玩樂都盡量留響去日本做， 人地係比你物有所值

x2

起碼唔益班西口西面既香港sales、同班吸血業主。

on9 香港地洗閒錢多過必需開支十倍八倍嘅人都大把
唔好咁撚井底
支唔支持另一回事

不過佢地會改為用淘寶

至少自己肯做就可以儲多D錢
無壞既

你講食飯就岩啦,
而家係香港你用30蚊食飯同用70蚊甚至700蚊去食飯都有機會食著屎,何必俾咁貴呢
去外國,當日本咁計,平既已經唔差,去間貴少少既舖頭人地當你大爺咁款,又好食
點同香港

佢咁樣講得出 即係佢係咁囉 70%攞左黎生存

係呀, 我恥笑人不在港消費就一定係做零售, 話啲人抽捐肝者水就一定係等換肝啦.

就算用三十蚊食飯都係在港消費咗喎.

食真係 ,唔少餐廳收80～100之間但竟然可以難食過大快活吉野家之類

係架, 咁就要睇下大家覺得提倡不在港消費依班係三七開定係使閒錢多過必需開支十倍八倍嘅人多囉.

如果搭香港航空公司去外地算唔算在港消費

佢口中講果d係中產黎
原來養車供樓唔洗錢既

有唔少係香港既拉麵店都係啦,好多得個門面做靚少少,
食既豬骨湯底都係用粉溝出黎,食唔飽但收你成舊水

我係香港除左食呢d必要野

平時有空閒錢去買衫買鞋,

甚至去到洗頭水, 柔順劑

我都留返晒去泰國或者日本個陣買

人地平又平過你, 質素又好過你

而家機票咁平, 隔個月去一次旅行順便散下心

我係香港真係唔洗得我幾多錢

樓主只係想講你係香港用左既錢點都多過旅行用
係一條好簡單數學題
唔係要你地認同香港商人
唔岩自己聽就鬧人
撐樓主

機場稅, 三跑稅, 間接俾飛機泊位費養機管局.

我記得舊登果時有位巴打講消費
佢話零售市場最大動力係後生到，後生先係最豪爽，商家佬主力賺既其實係班後生到，日用品所賺既其實唔多
但d 價錢不斷咁升，早排反佔中 不斷唱衰香港後生係廢青，後生既自然唔再想留港消費（唔想對住班老屎忽）
寧願儲埋一大堆錢去日本台灣食好過，日用品就用哂淘寶淘算
一大堆賺買力不斷外流，將來有咩突發事 香港班零售業就死先行先

坐jetstar,ak,ek,tg

同意
啲老野好鍾意存錢

我買手機去apple store
買菜去Aeon 買衫去U記 HNM
最多俾地產佬賺租金

如非必要
就係唔俾港資公司賺我既錢

笑死人咩… 而家經濟上創造價值最少, 賺得最多嘅就係地產佬, 如果你諗住不在港消費嚟餓死商家佬但又話"最多俾地產佬賺租金", 即係正宗麻鷹唔打打雞仔, 打擊中間果堆嚟養住欺壓得我地最勁果班.

So what
殺得一個殺一個

地產佬太強大了
等我地打擊左弱小既港商先
田家G2000呢啲我最討厭
買電器既兇宅 百記 永成
都係打擊對象

總之要買就幫襯外資公司
我要睇香港商家佬收皮

靠連登仔幫襯嗰啲真係會執笠

唔怕啦，

香港班業主同商家佬有十三億支那人落黎消費支持。

香港果班廢青唔係佢地target customers

你估香港經濟真係靠你班廢青咩

食物真係
去一間未食過嘅餐廳係賭運

連登仔就算出國玩，都唔會報旅行團

去外國都唔會係香港唱外匯㗎

衣食住行無得揀,有得揀都盡量上網買,唔使睇人面色之餘仲要平好多

去旅行就用d時間去玩啦,仲行街消費

連登仔不嬲當自己係世界中心
唔好同佢哋癲啦
笑笑算吧

不拍拖不結婚不生仔好笑D

食住行 就冇得避一定要使, keep基本支出

衣 真係完全可以旅行先買
生活用品都可以旅行先一次掃貨, 淨係呢樣都可以去少d藥房,超市買野

無拖拍講到好似有得簡咁

除左日常消耗品
我好多野都上外國網/去旅行買or做

其實叫變通
愈窮愈要變通
我意思係盡量swift d野去外國買

搵唔到多d錢咪諗計用有限資源去買更多/好嘅野

我剩係知道班賓賓印印, 大陸仔係香港賺錢會匯返佢地個竇. 其實不如唔好係香港賺去第二到賺重好?
話晒你搵既錢係係香港人消費先比你既.

原來靠你買少部iphone可以搞到百老匯執笠… 加油呀.

當所有人都唔去百老匯就唔同講法，所以要坐言起行，由自己做起，慢慢推廣宣傳比其他人知。如果你自己都唔去杯葛呢種消費文化，點帶頭做。
我而家真係keep住非必要唔會買唔等洗既野，最多洗錢買食物

你可以做得更絕

手機 衫 日用品就上網買，apple amazon 淘寶貨多仲抵過香港，送埋上門唔駛落街搵
菜魚肉呢d 商家賺得好少

除非新聞做假啦，唔係近一兩年做吹零售寒冬？

少左支那人 同支那經濟差 消費少左掛

之前簽落d貴租合約,未夠期renew
硬食貴租

仲有一點
本地消費縮左
每年縮大約6%，已經keep左3年
所以呢排咁多人跳出黎罵廢青去日本就係咁解
因為廢青們將大部分賺買力放哂係去日本台灣 南泡到
唔放錢係香港，咁香港經濟自然就差

必要消費呢d等於強姦，冇計。

奢侈品要我係香港買？不了

笑撚死，把自己看得那麼高

益日本/台灣都唔撚益香港。

香港人做生意太串，加價係要補句：「市場供求，你買唔起咪過主」
好似翠華呢d狗閪咁，大陸哩多果陣就唔撚想做你香港人生意，依家冇人黎就話要同香港人風雨同路，我屌你老母啦

菜魚肉賺得少
你係咪平行時空

樓主唔識分咩係必需品 利申 衫庫鞋會去日本先買 好耐冇係香港買過衫

10年後我地就係廢中，今日開始推廣呢種消費態度，影響10年後既廢青。

呢樣係我地廢青唯一做到有丁咁多影響力既野。
堆沙成塔，一支竹仔易折彎，今日你可能仲覺我我on9，但慢慢推廣呢種心態，假以時日可能真係效果顯著呢

又唔難做，網購養成習慣又有好處既，平又平D。
旅行去多D唔洗屈係香港屈到自殺又健康D

成份糧用70%用作生活必要開支？ 當你搵2皮 一個月食飯搭車1萬4 除非養家另計 一支公俾埋家用都唔洗70%啦下哇 咁我儲落既錢 去外地一次過買（衫庫鞋，日用品）你覺得好難？

我都係 所以樓主唔好諗得太複雜 人地抵 咪去人地度買 我當去玩 順便入貨咋

明明人地係講緊 非必要開支
你SPIN去講食飯呢D必要開支 做乜春
根本就係度打稻草人

呢個真 本地消費真係小左 身邊好多朋友一係去外國網買衫買鞋 小弟就去日本先買

你住邊?

淘寶

下, 而家係講緊"不在港消費"喎. 即係食飯交租就唔係消費, 買衫買嘢先係消費? 遲下不讓座又會唔會剩係唔讓俾中國人, 外國人就冇問題? 所謂嘅行動口號之後加個條件, 唔係得啖笑係咩呢?

幾好呀, 因為中國搞到香港咁仆街, 所以寧願幫襯淘寶都唔益香港生意佬.

啲憤青痴住老豆老母咪可以慳返筆 搵兩皮生存開支一定接近七成

我諗你死佢地都未收皮

住邊都好 呢個唔係重點 重點係 衫庫鞋袋呢類零售物品 你點都要出錢買 姐係舊錢你點都會洗 咁我揀一個想洗既地方去洗 唔關你本身開支事 你話冇閒錢去旅行 咁咪可以外國網購 有錢咪飛過去買

應該咁講 佢地主張既不在港消費係指 非必要開支既零售物品 即係唔係食飯搭車果類 其他你唔好諗得咁複雜 邊度平邊度抵邊度洗錢洗得開心咪去邊度

唔靠交通工具

同奢侈品 消遣品相比
新鮮食物賺既唔算多

得啦
打完飛機射完一地聽日記得返工

幾好嘢, 之前就質疑我話點解會七成生活必需開支, 轉頭就話"住邊唔係重點".

其實識慳錢既已經唔會係香港買野 網購集運kickstarter咁發達 一大log買其實好抵 零售咪又係咁入貨

所以唔駛連登廢青做野 零售一樣會萎縮

咁都叫打飛機 ？
講事實都唔得

你自己諗下
賣一件衫同賣一隻冰鮮雞 邊樣賺多d?

人地而家唔係以要零售萎縮或者提高生活質素嚟做出發點啊, 係希望用咁嘅方法向手握資源嘅上一代香港人"報復"啊.

首先質疑你7成必需開支 係覺得必需品唔需要用成份糧既7成 第一段想表達會有更多多餘錢去外國買野 跟住你問住邊 我潛意思想表達住要洗好多錢 跟住我再退一步咁回應 就算你生活必需真係要洗好多錢 但你衫庫鞋都係要買 舊錢點都要洗 冇閒錢可網購 有閒錢可去外國買 明白嗎？

Agger
一句slogan 黎姐
Btw 香港咁細既地方 網賺都發到圍
其實係好反智

因為租太貴了 網購計埋運費都仲平d

知唔知一箱橙 一籮菜來貨幾錢呀
人地一箱咁買一個一個咁賣
仲可以貨如輪轉係咁賣
你去睇下街牌做唔做到先黎鳩噏啦

樓主好憤慨

日本安倍三箭就係衰喺後生唔願意消費度
唔好講到一定唔會喺本港消費
我諗大概係非必要就唔喺香港消費
必要既就慳得就慳

淨係講figure/玩具行業
大把人而家都係上官網直運 送埋去屋企
都可能係貴過你去信和/出面啲玩具舖買三幾十蚊
一隻玩具一兩千 洗多幾十蚊慳返腳骨力時間仲好
仲未計有啲玩具舖喺度賣淘寶嘢扮景品又盛

你不如睇下倡議依件事嘅人係諗緊咩先評論啦.

咁佢都要賣出好多隻橙好多斤菜先有得賺
相比之下，你係商家，你想人買多d 橙，定係想佢地買多幾件衫？

港豬視野
自己check下G2000係幾多個國家開左鋪先喇

仲有百記凶宅果d電器鋪死左
最著數既係蘇寜囉

如果佢搞消費稅就可以諗諗

我覺得呢d題目 最好首先要好似作文咁 brainstorm下 用張紙寫低自已日常的開支 列出那些係必要性和非必要性 當你有n樣consumer product列左出黎 都根據價錢，方便程度等等再分析該產品要係邊度買
例如：每日返正lunch (fixed)
每日返工放工搭車（fixed)
我今個禮拜想買既porter銀包（先分析同款價錢，例如網上，零售鋪，外國。 得出3個價錢後再分析方便程度及個人感覺，例如網上過程是否複雜，外國購買地點是否方便自己，旅行行程會否經過地點，產品購買的迫切性等等。最後再總結產品不同購買方法的優點而決定係邊度買。

香港d物價再貴落去 貴過運費
咪盞促進d人係海外訂野番香港用
除左新鮮食物麻煩d之外
大部份日常用品都可以係英美日韓台訂番來

有咩問題

想知樓主係咪00後

出面仲有機會買到假貨

知唔知一箱橙幾錢?
唔知事實係點,打完飛機聽日記得返工

其實街市嗰啲一箱橙幾錢
我真係唔知

樓主呢排冇生意呀

我唔明人地唔喺香港洗錢既做乜咁大反應呀？定搞到你既利益？儲錢唔係好事咩？

真係唔怪得你呢啲白痴日撚日上黎叫春
FF攬炒洗牌
連少少基本常識都無
現實應該都係一條俾人壓榨又無得出聲嘅垃圾

好幾次都係咁嫁喇

條撚樣都鳩唔搭八

十足十啲傻鳩中坑自說自話

係呀你真係醒.

我覺得"不在港消費"低能, 我一定係做零售.
我支持器官捐贈, 我一定係肝衰竭.
我支持同性平權, 我絕對係同性戀啦.

閣下一定好成功啦
我邊到FF 攬炒洗牌先?
DAY 1我已經講攬炒唔一定洗到牌, 只係大家歸0
不如你又講下你又知繼多常識
奢侈品 消遣品點樣賺得少過新鮮食品

淘寶，Amazon

無野係100%，樓主呢d sales狗開始驚

自由市場支持者都係講相對性
唔係反對監管， 保障

而樓主呢D學歷低的打手係故意混淆絕對相對

呢句野喺連登都成日見架喎

我轉一轉字眼
高增值商品同低增值商品
香港個情況係高增值 縮緊, 慢慢連低增值都縮埋

自己睇數據啦白痴
連食品賺得少都講得出

你老母畀狗屌啦
自己跑唔撚到數咪亂咁吠

So what
都係果句姐
我鍾意俾外國人賺我啲錢
都唔要俾港商賺我一毫子

理撚得你咁把炮
G200x呢啲垃圾
最好敗走香港

加上田家兩兄弟
你當佢地係李+×咩
唔靠香港就可以係外國搵到食?

G200x呢個垃圾品牌
買點夠料同外國人比

不如你睇埋食品既零售總額再講啦
你答到我話奢侈品 消遣品個問題未?

咪以為下下加句so what就係型仔有道理先得架…